Код консольного приложения находится в файле consol.cpp. 
Воод через файл. Первые 2 числа это максимальная левая и правая граница дерева. 
По умолчанию оба числа 0. Дальше следуют запросы. 
Если первое число 1, то вводятся 2 числа. 
Первое это номер версии в которую вставляется число, второе число это само число которое необходимо вставить. 
Ответом на этот запрос будет номер новой версии. 
При любом другом числе(можно ввести и строку) требуется 3 числа: 
1 Номер версии на которой происходит запрос. 
2 Левая граница запроса. 
3 Правая граница запроса. Ответом на запрос есть количество элементов в границе от left до right в выбраной версии.
При неправильном вводе версии: при вводе строки будет версия номер 0; при вводе номера несуществуещей версии будет выбрана последняя версия. 
При неправильном вводе левой границы или вставляемого элемента будет выбрана изначальная левая граница(первое число в файле). 
При неправильном вводе правой границы будет выбрана изначальная правая граница(второе число в файле).

Для коректной работы визуализации нужно в место .exe файла добавить файл консольного приложения с именем consol.exe. 
Для коректной работы визуалиции желательно использовать полноэкранный режим (иначе возможно наложение кнопок).

В загрузках есть примеры тестовых файлов: 
файлы с именем comon - маленькие файлы для проверки работы. 
файлы с именем big - большие файлы с указаным количеством запросов. 
файлы с именем deep - большие файлы с разным размером изначальных левых и правых границ. 
файлы с именем wrong_in - файлы с вводом строк вместо чисел.
файлы с именем memory - проврка занимаемой памяти.

В загрузках есть графики: time_zap_whis_comon_high - график зависимости времени от количества запросов при константой высоте дерева (2*10^9) 
time_dip_comon_zap - график зависимости времени от высоты дерева при константном количестве запросов (10^5)
deep_memory - график зависимости памяти от количества запросов при ширине дерева 2*10^7
memory_low_deep - график зависимости памяти от количества запросов при ширине дерева 4*10^5

Файлы которые нужны для быстрого запуска не являются тестами для консольного приложения.
Эти файлы должны иметь такую структуру:
первые 2 числа равны левой и правой границе дерева
следующие пары чисел задают номер версии и число которое необходимо добавить.